\subsubsection{Call to order}
Locatie: Fellowship Meeting room 2\\
Aanwezig: HD, NR, DD, J, L, G, A, B, T, D, Su, Se\\
Verontschuldigd: - \\
Afwezig: - \\
tijd: Joost opent de vergadering om 10:31\\

\subsubsection{Agenda}
De dagorde wordt goedgekeurd\\

\subsubsection{Acceptance of minutes}
HD geeft aan dat de notulen zakelijker moet worden geschreven, na het zien van een ontwikkeling over de voorgaande notulen. L gaf aan dat dit is gebeurt om de notulen interessanter te maken, maar zal het aanpassen.\\

\subsubsection{Questions}
\textit{Q1: J: Er is een requirement over de reliability van het control systeem, maar wat houdt het control systeem dan in?}\\
Er volgt een interessante discussie over de reliability van een subsysteem. Er wordt geconcludeerd dat de reliability van een subsysteem wordt gebruikt om de functionaliteit vast te leggen en dat zij volgt uit de reliability van het totale systeem. Specifiek voor het control subsysteem geldt dat de reliabiltity afhangt van de huidige technologie evenals een iteratief process tussen external loads, thermal loads en het control subsysteem.\\

\textit{Q2: Se: Welke elementen moeten er in een risk map, aangezien het een levend document is en we nog in een vroeg stadium zitten}\\
HD geeft aan dat er nog niet veel in moet staan omdat het project nog in een vroeg stadium verkeerd, waardoor nog niet veel bekend is over subsystemen. NR voegt hieraan toe dat het nu vooral een handige tool is om key-aspacts te vinden die later in het proces veel werk uren zullen vergen.\\

\subsubsection{W.F.C.T.T.T}
HD vraagt of iemand zijn ringmap heeft gevonden. Dit was niet het geval.\\

J geeft aan dat MARS-Gram nu wel werkt.\\ 
\subsubsection{Survey}
\textit{Q1: DD: Hoe gaat het met het baseline report?}\\
Er wordt aangegeven door de groep dat het goed gaat met de voortgang van het baseline report. Vandaag zal het afgerond worden. Er zal er nog gewerkt worden aan de presentatie, een stukje over de trajectory tool en aan editing. Hierop  geeft HD aan dat de presentatie goed voorbereid moet zijn (zorgen dat alle spullen klaar staan) en dat mensen die niet van presenteren houden toch even moeten doorzetten.\\

\subsubsection{Adjournment}
De volgende vergadering zal plaatsvinden op 08-05-2015 om 10:00 in meeting room 2.\\

Joost sluit de vergadering om 10:57.\\

