\subsubsection{Opening}
Locatie: Hoofdgebouw vergaderzaal 2 (locatie gewijzigd)\\
Aanwezig: HD, NR, DD, J, L, G, A, B, T, D, Su, Se\\
Verontschuldigd: \\
Afwezig: \\
Tijd: Dawud opent de vergadering om 09:15 (aanvangstijd gewijzigd)\\

\subsubsection{Agenda}
De agenda van de vergadering bestaat oorspronkelijk uit de volgende punten:
\begin{enumerate}
\item Opening
\item Agenda
\item Goedkeuring van de notulen
\item Plan symposium
\item Grading
\item Andere vragen
\item W.V.T.T.K.
\item Rondvraag
\item Sluiting
\end{enumerate}

Aan de agenda worden verder geen punten toegevoegd.
% Afhandeling

\subsubsection{Goedkeuring van de notulen}
Er zijn geen op- of aanmerkingen op de notulen.

\subsubsection{Plan symposium}
Vorige week plan gemaakt, maar gister (maandag) bij de symposium do's en donts presentatie werden andere eisen gesteld. Duur 20-25min, doelgroep wordt derderjaars LR. J, D en B gaan presenteren.

J doet introductie. Mensen enthousiast maken en missie uitleggen zonder veel technische info. J legt waarom we een aeroshell doen. Waarom we naar Mars willen is niet nodig. Zet de goede toon in de intro. 

D doet middenstuk. Stappenplan met kleine technische details.

B doet het einde. Bespreekt trajectory, shape, structure en tps. Dan een wrap-up.

1 min per slide, meer is niet goed. Vermijd bulletpointzinnen. Geen tekst werkt alleen als je heel goed kan presenteren. HD geeft voorkeur aan plaatjes met keywords. Eerst het belangrijke vertellen, dan pas slide veranderen. Kies goed waar je over wil vertellen, je kan bewust dingen weglaten met de hoop juist daar vragen over te krijgen.



\subsubsection{Grading}
Nando Timmer kon alleen vanmiddag 16:30. Dan rond 17:00 evt. de grading bespreken. Zaaltje van 17 tot 19. 

\subsubsection{Verdere afhandeling documenten}
Alles zal op dropbox gezet worden. Presentaties, poster en report etc.
Gedrukte reports zullen vrijdag/maandag bij HD op kantoortje afgeleverd worden. Martine Markus (?) is secretaresse. 

\subsubsection{Andere vragen}
\texit{Wanneer moet de personal appendix ingeleverd worden?} Zo snel mogelijk, liefst voor de grading.

\subsubsection{W.V.T.T.K.}


\subsubsection{Rondvraag}


\subsubsection{Sluiting}
De volgende vergadering zal plaatsvinden op 30-06-2015 om 11:00 in Fellowship Meeting room 2.
\newline\newline
Dawud sluit de vergadering om 10:07.