\subsubsection{Opening}
Locatie: Fellowship Meeting room 2\\
Aanwezig: HD, NR, DD, J, L, G, A, B, T, D, Su, Se\\
Verontschuldigd: \\
Afwezig: \\
Tijd: Dawud opent de vergadering om 11:06\\

\subsubsection{Agenda}
De agenda van de vergadering bestaat oorspronkelijk uit de volgende punten:
\begin{enumerate}
\item Opening
\item Agenda
\item Goedkeuring van de notulen
\item Bespreking Final Report
\item Andere vragen
\item W.V.T.T.K.
\item Rondvraag
\item Sluiting
\end{enumerate}

Aan de agenda worden verder geen punten toegevoegd.

\subsubsection{Goedkeuring van de notulen}
Er zijn geen op- of aanmerkingen op de notulen.

\subsubsection{Bespreking Final Report}
Belangrijke mindere punten:\newline
\begin{itemize}
	\item Mission is niet eenduidig. Soms betekent het de 10 dagen missie, soms de totale 100 dagen missie. Dit moet duidelijker en consequenter zijn.
	\item We switchen heel erg van aspecten die wel en niet onder onze DSE-opdracht vallen, dit is niet altijd even duidelijk. (ook een beetje structuur puntje).
	\item De gekozen structuur is minder goed. Het verhaal is misschien iets te chronologisch opgeschreven. Er had meer nadruk op het resultaat moeten liggen en minder de manier waarop we tot het resultaat komen. Nu lijkt het meer op een grote compilatie van gedachtes die uiteindelijk tot een resultaat komen.
\end{itemize}

Uiteraard waren er ook goede punten, zo was de inhoud van het report wel goed.

%(ZOEK OP SCOPE, EFFECT/AFFECT?, CIA of HIAD consistent gebruiken, als een afkorting maar een keer gebruikt wordt niet doen, ms^2 blz 9, hyphenation door een plaatje heen, accuracy/reliability, the paper doet niks, meer uitbreiden over sensors, hoe zit thermal aan elkaar vast, significantie)

\subsubsection{Andere vragen}
Er waren geen vragen ingediend.

\subsubsection{W.V.T.T.K.}
HD is volgende week van woensdag tot vrijdag niet beschikbaar. Als Nando Timmer op tijd reageert kan de grading op vrijdag 3 juli met NR en DD. Anders wordt het maandag 6 juli met HD erbij. Nadeel is dat dan L, A en D niet kunnen op maandag. Optie zou zijn als de grading met feedback dan via de mail komt.

\subsubsection{Rondvraag}
Er zijn verder geen vragen.

\subsubsection{Sluiting}
De volgende vergadering zal plaatsvinden op 30-06-2015 om 11:00 in Fellowship Meeting room 2.
\newline\newline
Dawud sluit de vergadering om 12:24.